印度煉油國企停向華購原油

節錄

印度煉油國企停向華購原油

■印度國有煉油公司停止向中海油等華企購買原油。

中印近月爆發嚴重邊境衝突，令兩國關係急速惡化，官方更帶頭杯葛中國企業。繼早前《彭博》消息指印度將封殺中國的華為與中興，路透社更指印度國有煉油企業已停止從與中國有關聯的公司購買原油。

路透社引述其中一名消息人士稱，印度國有煉油企業上周決定停止向中海油、聯合石化、中石油等中國石油貿易企業發送原油進口招標文件。。。。。。。。。

印軍派戰艦赴南海

印度新德里電視台報道，印度國防部表示，印度不會派團參加在俄羅斯舉行的多國軍演。印媒解釋，其中一個原因是印度受武肺漢炎疫情影響，另外一個原因是中國和巴基斯坦。。。。。。。。

路透社

聯署支持封殺微信同TikTok

支那煉油技術低，煉唔出靚汽油，而家連印度都唔買佢地啲原油，留翻自己煉潤滑油同拖鞋啦